8常委3繫獄 周庭：眾志不會滅黨

【本報訊】香港眾志主席羅冠聰、秘書長黃之鋒及常委林朗彥被判入獄，引起外界擔心眾志被「滅黨」。眾志常委周庭稱，她與另一常委林淳軒未來會幫忙處理黨的對外工作，強調眾志仍會如常運作。周庭亦堅強地說，對判決憤怒大於一切，更明白「一日冇真正嘅民主，一日冇真正嘅法治」。
對判決憤怒大於一切
眾志現時有8名常委，但羅冠聰等3人因重奪公民廣場案和反東北案而被判囚8至13個月不等，令人擔心會「滅黨」。周庭昨接受商台和《蘋果》訪問時表示，眾志日常運作由各常委分工，而羅、黃較多處理對外事務，隨着他們入獄，她與林淳軒便要兼顧，相信足以應付，至於要否物色其他人署任主席和秘書長職務，就有待常委會再討論。
打從成立學民思潮至今，周庭與黃之鋒等都是並肩作戰，如今戰友失去自由，周直言大家合作多時，相信他們已有會入獄心理準備，亦能捱得過，但日前有判決後的感受是憤怒大於一切，尤其讀過判詞更覺得，原來年輕人為改變社會而公民抗命，在法官眼中成為沒秩序與價值可言的行為，令她明白「一日冇真正嘅民主，一日冇真正嘅法治」。
她更提到前日黃之鋒在宣判前匆匆向她打氣說，「知道你大壓力，加油啦」，羅冠聰亦叮囑她要加油，她相信這番話不僅是向她說，也是給所有港人的說話。她強調，未來會繼續發起反一地兩檢、反新一輪國教和教局副局長蔡若蓮運動。至於立法會補選，她表示由眾志派人落場抑或支持其他人參選則未作討論，但判決讓她認清律政司提出覆核刑期目的，「唔單止係要封殺公民抗命路線，都係要令幾位未來5年冇辦法參選」。
■記者呂浩然